## Что такое git bash?

Git Bash является терминалом, который является эмуляцией командной строки Git для Windows. Он позволяет использовать
команды Git, в том числе и те, которые доступны только в Linux и Mac OS X. Кроме того, он также позволяет использовать
команды Bash, что делает Git Bash очень удобным терминалом для разработчиков, использующих Git на Windows-системах.
Кроме того, Git Bash может использоваться для запуска скриптов на языке Bash, что может быть полезным для автоматизации
процессов в Git-репозиториях.

## Что делает команда git pull в GitLab? Чем она отличается от git push?

Команда git pull в GitLab выполняет операцию обновления локальной копии репозитория до последних изменений, находящихся
в удаленной ветке репозитория.
Она отличается от git push, которая позволяет отправить изменения из локальной ветки в удаленную ветку репозитория. При
выполнении команды git push изменения, сохраненные в локальной ветке, отправляются в удаленный репозиторий и могут быть
просмотрены и использованы другими пользователями.
В целом, обе эти команды используются для обновления данных в удаленном Git-репозитории, но git push используют для
добавления новых изменений в удаленный репозиторий, а git pull используют для обновления локальной копии изменений,
произведенных в удаленной ветке репозитория.

## Что такое merge request в GitLab?

Merge request - это запрос на объединение ветки кода с другой веткой или ветками в GitLab. Это действие позволяет
разработчикам проверить и обсудить изменения, прежде чем они будут отправлены в основную ветку проекта.
Когда разработчик создает merge request в GitLab, он может назначать других участников проекта в качестве обозревателей.
Обозреватели могут оставлять комментарии и рецензировать изменения, что помогает гарантировать качество кода.
Кроме того, GitLab позволяет автоматически проводить тестирование кода при объединении веток. Это позволяет избежать
конфликтов и проблем, которые могут возникнуть в процессе слияния веток, а также сохранить чистоту кода.
После проведения всех необходимых проверок и рецензий, разработчик может выполнить слияние веток и объединить изменения
с основной веткой проекта через GitLab.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда git status и git log - это две разные команды Git, предназначенные для разных целей.
Команда git status используется для отображения текущего состояния репозитория Git. Она показывает, какие файлы были
изменены и какие файлы готовы к коммиту, а также какие файлы не отслеживаются Git. С помощью команды git status можно
быстро узнать текущее состояние репозитория, что может быть полезно при работе с Git.
Команда git log, с другой стороны, используется для отображения истории коммитов в репозитории Git. Она показывает
список всех коммитов, которые были произведены в данном репозитории Git, включая информацию о дате, авторе, сообщении
коммита и уникальном идентификаторе коммита. С помощью команды git log можно просматривать изменения, произведенные
разными участниками проекта, и выбирать определенные коммиты для просмотра.
Таким образом, команда git status и git log имеют разные функции и используются разными способами в Git. Git status
показывает текущее состояние репозитория, а git log показывает историю произведенных изменений или коммитов.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Submodule (сабмодуль) - это ссылка на другой репозиторий, с помощью которой можно добавить его содержимое (например,
какую-то библиотеку или зависимость) как подмодуль (сабмодуль) в свой репозиторий.
Для добавления сабмодуля в свой репозиторий можно использовать команду git submodule add. Она принимает два аргумента:
URL репозитория, который нужно добавить в качестве сабмодуля, и относительный путь в текущем репозитории, где должен
быть сохранен сабмодуль.
Например, чтобы добавить сабмодуль с библиотекой "example" из репозитория по адресу <https://github.com/user/example.git>
в папку "lib", нужно выполнить следующую команду:
git submodule add <https://github.com/user/example.git> lib/example
После того как сабмодуль был добавлен с помощью git submodule add, он необходимо будет инициализировать и обновить с
помощью следующих команд:
git submodule init
git submodule update
Таким образом, использование сабмодулей позволяет управлять зависимостями и версиями используемых библиотек в проекте,
сделав его более гибким и переносимым.

логин (с платформы Школы 21):
huskmela
granolam